Peter Uellemson andis taeda et ta tahhab töist naine wotta, ja pallus omma eddimese naise latsile warrandus ülleskirjotada:
poeg Jaan 17 aasta wanna saab
1 hobben
1 lehm
1 raud rattas
1 kask
1 serk
tüttar Marja saab
1 kask
1 serk
2 undrukud
1 kirst
1 lehm
1 lammas
